NOVELA
===============================================================================

@book{felix-krull,
  author = "Thomas Mann",
  title = "Confesiones del estafador Felix Krull",
  edition = "1",
  publisher = "Edhasa",
}

@book{elric-I,
  author = "Michael Moorcock",
  title = "Crónicas de Elric el emperador albino. (I) Elric de Melniboné",
  edition = "1",
  publisher = "Edhasa",
  year = "2010",
}

@book{strang-l-algebra,
  author = "Gilbert Strang",
  title = "Introduction to Linear Algebra",
  edition = "fourth",
  publisher = "Wellesley - Cambridge Press",
  address = "Wellesley, Massachusetts",
  year = "2009",
}

book{tiempo-proust,
  author = "Marcel Proust",
  title = "En busca del tiempo perdido",
}



MATEMÁTICAS
===============================================================================

@book{vector-calculus-hubbard,
  author = "John Hubbard and Barbara Hubbard",
  title = "Vector Calculus, Linear Algebra, and Differential Forms: A Unified Approach",
  edition = "4",
  publisher = "Matrix Editions",
  year = "2009",
  month = "september",
}
Creo que es el mejor libro de esta materia a este nivel. Bastante riguroso, se
puede considerar casi un libro de análisis matemático en varias variables y con
algo de álgebra lineal.

@book{circuits-maharbiz,
  author = "Fawwaz T., Ulaby and Michel M., Maharbiz",
  title = "Circuits",
  edition = "3",
  publisher = "NTS Press",
}
Me gustaría probarlo a ver qué tal está, pues está tomando mucha fama. De todos
modos, creo que será como la mayoría, que no explican la abstracción que se
realiza para usar las técnicas de análisis de circuitos. Quizás los que deba
usar sean el del MIT y el de la UNED. Creo que el mejor de los que conozco es el
de la UNED.

@book{mcs,
  author = "Lehman, Eric and Thomson Leighton, F. and R. Meyer, Albert",
  title = "Mathematics for Computer Science",
  publisher = "autoeditado",
  year = "2016",
  month = "june",
}
Creo que es el mejor libro en la actualidad de matemáticas discretas. Antes lo
ponían de forma abierta y gratuita para todo el mundo en la web de una
asignatura del MIT, pero creo que en el cuatrimestre que comenzó en octubre de
2016 lo cerraron. No obstante, hay varias universidades que siguen este libro,
como, por ejemplo, la Universidad de Virginia:
https://uvacs2102.github.io/syllabus/. Puedo ir imprimiendo los capítulos que
vaya necesitando y, si lo termino (es muy largo, tiene más de 1000 páginas), lo
puedo consultar on-line con un tablet.




TELECOMUNICACIONES
===============================================================================

@book{ethernet-def-guide,
  author = "Charles E., Spurgeon and Joann, Zimmerman",
  title = "Ethernet: The Definitive Guide",
  edition = "2",
  publisher = "O'Reilly Media",
  year = "2014",
  month = "march",
}
Creo que al final lo mejor es obtener libros de este tipo, es decir, que tratan
en profundidad un tema específico. Creo que puedo tener aquí una gran
referencia que abarque gran parte de un curso de redes informáticas. Para tener
una base general me basta con los apuntes que tengo del MIT o que pille de
otras universidades.

@book{dig-comms-otung,
  author = "Ifiok Otung",
  title = "Digital Communications: Principles and Systems",
  edition = "1",
  publisher = "The Institution of Engineering and Technology",
  year = "2014",
}
https://www.theiet.org/resources/books/telecom/dsps.cfm



CIENCIAS DE LA NATURALEZA
===============================================================================

@book{vida-margulis,
  author = "Lynn, Margulis and Dorion, Sagan",
  title = "¿Qué es la vida?",
  edition = "1",
  publisher = "Tusquets",
}
Es uno de los libros que más ganas tengo de leer. Creo Lynn Margulis que es una
gran científica y una de las mayores expertas en biología del siglo XX. Es un
tema del que me gustaría aprender, pues no conozco mucho.



INGENIERÍA MECÁNICA
===============================================================================
@book{stat-din-ruina,
    author = "Andy Ruina and Rudra Pratap",
    title = "Introduction to Statistics and Dynamics",
    edition = "1",
    publisher = "Oxford University Press"
}
Es un libro que es una maravilla. Este libro confirma mis sospechas de que
realmente la mecánica clásica que se enseña en el primer curso de universidad
tiene muchas inconsistencias lógicas. No está bien especificada la lógica en la
que se sustenta. Además de esto, es posible que ni siquiera sea riguraosa del
todo nunca y haya que recurrir a la teoría actual, es decir, la teoría de la
relatividad general de Einstein.



HISTORIA
===============================================================================

@book{comput-history-ceruzzi,
  author = "Paul E., Ceruzzi",
  title = "Computing: A Concise History",
  edition = "1",
  publisher = "The MIT Press",
  year = "2012",
}
Seguimiento: Never Pure. Steven Shapin y Revolutionizing the sciences. Peter
Dear.

@book{w-together-w-appart,
  author = "Robert, Tignor and Jeremy, Adelman and Stephen, Aron and et alii",
  title = "Worlds Together, Worlds Appart: A History of the World: From the Beginnings",
  edition = "3",
  publisher = "W. W. Norton \& Company",
  year = "2011",
}
Los autores son de reconocido prestigio, catedráticos de las mejores
universidades de EE.UU. Creo que es bastante duro dado mi poco bagaje en
historia. Puedo empezar leyendo el de "Ármas, gérmenes y acero".

@book{inicios-ciencia-lindberg,
  author = "David C., Lindberg",
  title = "Los inicios de la ciencia occidental",
  edition = "1",
  publisher = "Paidós Ibérica",
  year = "2002",
}



GEOMETRÍA Y DIBUJO TÉCNICO
===============================================================================




PROGRAMACIÓN DE COMPUTADORES
===============================================================================

@book{python-guttag,
  author = "John V., Guttag",
  title = "Introduction to Computation and Programming Using Python",
  edition = "2",
  publisher = "MIT Press",
  year = "2016",
  note = "january",
}
Es del profesor de la asignatura de programación de primero del MIT. Esta
edición es una previa a la primera edición definitiva, que saldrá este verano,
seguramente. El libro, por lo que he visto, es muy bueno.

@book{linux-command-shotts,
  author = "William E., Shotts Jr.",
  title = "The Linux Command Line: A Complete Introduction",
  edition = "1",
  publisher = "No Starch Press",
  year = "2012",
  note = "january",
}
Creo que es el mejor libro ahora mismo para aprender Bash o Zsh. De todos
modos, quizás termine usando más Xonsh, que se basa en Python. Para aprender
del shell de Linux creo que es mejor el de "How Linux Works". De todos modos,
creo que hay una versión previa de este libro gratis en internet. Para C, el de
Stephen Kocha, la edicion que saldrá en septiembre, o el de Zed Saw.

@book{intro-cs-david-evans,
  author = "David Evans",
  title = "Introduction to Computing",
  subtitle = "Explorations in Language, Logic, and Machines",
  edition = "1",
  pages = "266",
  publisher = "CreateSpace",
  year = "2011",
  note = "agosto",
}
Creo que es un libro que está muy bien escrito, con mucho rigor y que explica
lo básico de las ciencias de la computación. También puedo seguir el curso de
Udacity que tiene el autor y que se basa en este libro. El libro se puede
comprar en Amazon España por 43.93 €. Hay también otro curso, esta vez sin
videos, del profesor, en http://xplorecs.org/, que se basa en parte en este
libro. Quizás esté mejor seguir este último curso al de Udacity; tengo que
verlo. El libro está completo de forma gratuita on-line, con el consentimiento
del autor (de hecho, es él quien lo colgó, en http://computingbook.org/), así
que puedo deshacerme del mismo al terminar el curso y poder consultarlo en un
tablet.

@book{linux-command-shotts,
  author = "Robert, Harper",
  title = "Practical Foundations For Programming Languages",
}
Robert Harper, de la Carniege Mellon University. Creo que hay una versión
gratuita en su web, y una de un libro de ML. Creo que puede ser el mejor libro
actualmente de lenguajes de programación.


NEUROCIENCIA Y PSICOLOGÍA
===============================================================================


OTROS
===============================================================================

@book{philosophy-science-rosenberg,
  author = "Alex, Rosenberg",
  title = "Philosophy of science: A Contemporary Introduction",
  edition = "3",
  publisher = "Routledge",
  year = "2011",
  note = "july"
}
Llevo mucho tiempo deseando leer un buen libro que trate de esta materia. Este
parece bueno, aunque tengo que seguir buscando.

@book{typography-bringhust,
  author = "Robert, Bringhust",
  title = "Typography",
}
Es un clásico de la tipografía. Estaría bien leerlo para aprender lo básico
sobre esta materia. The Beginnings of Western Science | 2ª ed | David C.
Lindberg.

@book{money-niall-ferg,
  author = "Niall, Ferguson",
  title = "The Ascent of Money",
  edition = "1",
  publisher = "Penguin",
  year = "2009",
  note = "october"
}
Es un libro que puede estar bien para aprender un poco de historia de la
economía por uno de los historiadores más famosos de la actualidad. Creo que su
ideología económica es la ideología clásica. Hay una serie documental que hizo
el autor para alguna cadena de TV británica sobre este mismo tema.

@book{simetria-du-sautoy,
  author = "Marcus, du Sautoy",
  title = "Simetría. Un viaje por los patrones de la naturaleza",
  edition = "1",
  publisher = "Acantilado",
}
Leí "La música de los números primos", de este autor, y me gustó bastante. Creo
que es un matemático afamado que ha hecho documentales para la BBC y que sabe
hacer bien divulgación.

@book{idea-justicia-amartya,
  author = "Amartya, Sen",
  title = "La idea de justicia",
  edition = "1",
  publisher = "Taurus",
  year = "2010",
  note = "february"
}
Es un tema por el que tengo curiosidad: la base moral o filosófica de la
justicia y la causa de por qué son como son los sistemas de justicia actuales
de occidente.

@book{knowledge-nagel,
  author = "Jennifer, Nagel",
  title = "Knowledge: A Very Short Introduction",
  edition = "1",
}
Es un libro corto que tiene buena pinta sobre un tema que me interesa.

@book{cwna-coleman,
  author = "David D., Coleman",
  title = "CWNA Certified Wireless Network Administrator Official Deluxe Study Guide: Exam CWNA-106",
}
Estuve pensando en leer algún libro sobre los estándares de wifi, pero creo que
es mejor este, pues da mucha materia y puede que esté bien. Creo que la
acreditación CWNA es el equivalente para wireless del CCNA.



ELECTRÓNICA
===============================================================================
@book{dig-design-harris,
    author = "David Harris and Sarah Harris",
    title = "Digital Design and Computer Architecture",
    edition = "2",
    publisher = "Elsevier",
    year = "2012",
    month = "july",
}
Quizás sea mejor dejarme de experimentos y seguir el itinerario tradicional y
usar libros separados para las dos materia que abarca este libro. Aun así,
dicen que este libro es muy bueno. Creo que esas buenas críticas son más bien
por la parte de introducción a la arquitectura de computadores que a la parte
de diseño digital, pero para mí la parte de diseño lógico es de un nivel muy
bajo. Creo que tampoco merece mucho la pena comprarme un libro para esta
materia, pues el MIT tiene una asignatura sobre esta materia y es una
maravilla. Tiene los vídeos de 2016 en YouTube y hasta los apuntes se pueden
ver en la web.

@book{agarwal-lang,
  author = "Gilbert Strang",
  title = "Introduction to Linear Algebra",
  edition = "fourth",
  publisher = "Wellesley - Cambridge Press",
  address = "Wellesley, Massachusetts",
  year = "2009",
}




@book{latex-kopka,
  author = "Helmut Kopka",
  title = "Guide to LaTeX",
  edition = "fourth",
  publisher = "Addison-Wesley",
  address = "Wellesley, Massachusetts",
  year = "2009",
}


